★小米超 Apple 成第三 Samsung仍居第一

據資訊科技研究和顧問公司 Gartner 周一（30 日）發表的調查報告，智能電話在第三季共在全球賣出 3.66 億部，比起去年同期減 5.7%，其估計是受疫情影響，消費者正面對經濟不確定性和對下一波爆發的擔憂，故對購買非必需品的意欲減少。

不過，南韓 Samsung 以及中國小米的銷售表現則是有增無減。數據顯示，Samsung 銷量保持第一，在第三季度共賣出 8080 萬部電話，比起去年同期成長 2.2%，而小米更是爆增 35%，共賣4440 萬部。

而有 iPhone 12 熱潮加持的 Apple，在第三季度銷量仍小跌 0.6%，賣出 4060 萬部電話，數量只是 Samsung 的一半左右，亦被中國小米超越，被擠到第四名，Gartner 估計主要原因是其推遲了其新一代 iPhone 的發貨。

支cook go to hell

用緊iPhone 都買咗2部A71俾兩老

算啦小米最好賣嘅永遠係平價機......根本同apple係兩個唔同嘅市場

我用緊